\setcounter{page}{3}
\chapter*{Resumé}

Vores applikation, Train, blev udviklet som en del af \ac{giraf} systemet, som blev startet i 2011. \ac{giraf} systemet er et multiprojekt som i 2013 bestod af otte grupper. Visionen for \ac{giraf} er at lave en multifunktionel applikation til Android platformen som kan gøre livet nemmere for børn med autisme, deres pædagoger og forældre. Formålet er at erstatte fysiske genstande, som hjælper dem i dagligdagen, med digitaliserede udgaver. Ideen er at samle flere funktionaliteter et sted og tillade rig mulighed for konfiguration.

Vores gruppes fokusområde var at udvikle et spil til \ac{giraf} systemet. Vi valgte at tage udgangspunkt i en øvelse som vores kontaktperson, Tove Søby, allerede udøver med børnene. Øvelsen går ud på at associere pictogrammer og/eller objekter med hinanden. For at gøre det til en leg havde hun et papir-tog til at køre rundt med objekterne.

Train applikationen består af to dele, en menu til at oprette spil-konfigurationer, og selve spillet. 

Når applikationen starter, ser man menuen, her har man mulighed for at vælge det barn man ønsker at lave en spil-konfiguration for. En spil-konfiguration består af et antal stationer, som hver har en kategori og en mængde associerede pictogrammer. Når man har lavet en spil-konfiguration, kan man starte spillet.

I spillet følger man toget fra station til station og sætter de associerede pictogrammer af på hver station. Når der ikke er flere pictogrammer tilbage i toget så er spillet gennemført.

Den grafiske del af spillet er implementeret ved hjælp af \acl{opengles}. Vi gør brug af drag-and-drop for at flytte pictogrammer til og fra toget.